\bodysection{טיפוסים נוספים}{sec:thes:misc}

בסעיף זה, בדומה ל־\sref{sec:se:misc} עבור {\seforms}, מקובצות דוגמאות ש\hl{אינן מתמיינות לסעיפים האחרים} בפרק. בדומה ל־{\seforms}, גם כאן ניכרת המערכתיות שבתפקידיו הלשוניים־טקסטואליים של הכינוי, ומרביתן המוחלטת של הדוגמאות מתחלקות למספר מצומצם של קטיגוריות ותת־קטיגוריות. אלו המקובצות כאן אינן מטיפוסים נפוצים מספיק בכדי להתקבץ לסעיפים בפני עצמם מבחינת המבנה ההיררכי של העבודה: הן נמצאות בשוליים של המערכת הלשונית מבחינת תדירות הופעתן (\sref{sec:procedure:core2periphery}).

\exdisc

\begin{excomments}
	\begin{excommentset}{\exref{10001} ו־\exref{10021}}
		קווים מבניים דומים~— \L{\OE{þis is } [\OE{gecwæden}/\OE{awriten}] \OE{is} {\ellipsis} \OE{}} (השו׳ ל„ככתוב” ו„כאמור” בעברית)~— אך לא זהים:
		\begin{compactitem}
			\item \exrefdisp{10001} במובהק בדרשה שבין הדרשן הכותב, אלפריץ׳, והקהל, בעוד ש\exrefdisp{10001} היא בשיח בין דמויות, כאשר לדבריו של וינסנטיוס אופי דרשני (השענות על הכתובים, \worktitle{מתי}~13:13 לפי הבנתי).
			\item מושא־ההתייחסות של \OE{þis} בראשונה הוא הנאמר קודם בדרשה (\L{\OE{Witodlice} {\ellipsis} \OE{úncuþe}}), ובשניה דבריו של דטיאנוס.
		\end{compactitem}
		עבור \OE{} שב־\OE{þis is }, ר׳~\exrefdispset{\exref{346} ו־\exref{347}} ב־\sref{sec:internal:non-generic:neutrum}.
	\end{excommentset}
	\begin{excommentset}{\exref{10010} ו־\exref{10012}}
		בשתי דוגמאות אלה ציטטות מהברית הישנה, בתוספת \OE{þis} עם צורה של \OE{beon}: ב\exrefdisp{10010} בתרגום הצורה הסבילה \L{artor} „אני לחוץ” (מ־\L{arto} „אני לוחץ”) ב\worktitle{שמואל~ב׳}~24:14 בוולגטה (בעברית „\BH{צַר־לִ֣י}”); וב\exrefdisp{10012} בתרגום הקריאה בשם־עצם בודד, בצירוף שם בווקטיב, \L{insidiae Ahazia} ב\worktitle{מלכים~ב׳}~9:23 בוולגטה (בעברית „\BH{מִרְמָ֥ה אֲחַזְיָֽה}”). התוספת שבתרגום לאנגלית עתיקה נובעת מההבדלים המבניים בין השפות: המבנה שנבחר ככל הנראה אידיומטי יותר בעיני המתרגם (בהקשר זה, ר׳ הציטטות משל אלפריץ׳ הפותחות את~\sref{sec:stylistics:adaptation}).

		קיים חוסר התאם מספרי בין \OE{ðis} (יחיד) ו־\OE{synd syrwunga} (רבים) ב\exrefdisp{10012}: \OE{ðis} מתייחס אל המתרחש, ויתכן שצורת הרבים של \OE{syrwunga} נשענת על זו של \L{insidiae} וגוררת את זו של \OE{synd}. השו׳ גם \exrefdisp{10020} ב־\sref{sec:thes:concrete::physical} ו־\OE{þæt is} ב־\sref{sec:glossing}.
	\end{excommentset}
	\begin{excomment}{10013+VBN}
		חוזר אל מצוות ולריאנוס, בשימוש פועל מרוקן \OE{(ge-)don} „לעשות, לבצע”.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10038}
		\OE{þis} מצביע קדימה אל \OE{}, בהעתקת המבנה הלטיני \OE{hoc~… q\textit{uo}d} (ר׳ גם \exrefdisp{429} ב־\sref{sec:internal:non-generic:neutrum}).
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10040}
		הכינוי מתייחס, ככל הנראה, אל ההוראה להבעיר את החביות באש; ר׳~ההערה אצל \auth{סקיט}: „\L{Obscure. It seems to mean that he commanded the tuns to be set on fire}”.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10064}
		לא לגמרי ברור למה הכוונה כאן. אפשר להעלות מספר השערות מהו בדיוק הדבר (\OE{þis}) אותו עליו לקבל (\OE{underfoh} „קַבֵּל”), אולם לא מצאתי סימוכין ברורים בטקסט או במבנה הלשון לזהותו.
	\end{excomment}
	\begin{excommentset}{\exref{10070} ו־\exref{10081}}
		מבנה דומה~— ציווי של פועל קוגניציה עם מושא {\thesforms} העומד בתמורה ל{\thaetc} (ר׳~הסימונים שבנספח)~— ותפקיד רגשי־רטורי דומה. המבנה בר־השוואה עם \exrefdispset{\exref{514} ו־\exref{571}} שב־\sref{sec:grammatical::thaet}; הבנתנו את הדוגמאות עם \OE{þæt} מסייעת בהבנתנו את אלה עם {\thesforms} ולהפך (\seesref{sec:procedure::classification}). ר׳~\sref{sec:epilogue:vs}.
	\end{excommentset}
	\begin{excomment}{10080}
		הכינוי מתייחס למצב־הדברים הנוכחי, העובדה שווינסנטיוס מעונה. נראה שהכינוי לא מתייחס אל העינויים עצמם, שמוזכרים ברבים (\OE{wítū}), שכן מספרו יחיד, אלא באופן כללי ומופשט יותר אל מצבו של וינסנטיוס, בו הוא שמח כל־כך; השו׳ למושא־ההתייחסות של {\thesforms} ב\exrefdispset{\exref{10010} ו־\exref{10012}}. קיימים קווי־דמיון עם \sref{sec:thes:theme}.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10117}
		דוגמה זו היא הדוגמה היחידה להצטרפות של {\thesforms} ו־\OE{þe}. בעוד שהצטרפות כזאת היא מרכזית ביותר עבור {\seforms}, היא נעדרת כמעט לחלוטין עבור {\thesforms}. הבדל סינטגמטי זה הוא אחד מהמאפיינים הרבים, במישורים שונים של השפה וניתוחהּ, המבדילים בין שני הכינויים, כפי שיסוכם ב־\sref{sec:epilogue:vs}. תכונה רלוונטית של דוגמה זו, שאולי מצביעה על הגורם לבחירה חריגה זו בכינוי {\thesforms} דווקא, היא התקבצות מגובבת (אקומולטיבית) של שני ביטויים שבאופן מובהק מתייחסים למוקד עולמו ההצבעתי של הדובר~— \OE{hér} „כאן” ו־\OE{nú} „עכשיו” (\seesref{thes:x}): יתכן והתמקדות הצבעתית זו היא הגורם לבחירת \OE{þas} על פני \OE{þa}. \authciteref{מיטשל}{mitchell.b:1987:syntax}{§343} מציג את הצירוף של {\thesforms} עם \OE{þe} כאפשרי, אך לא אומר דבר על אי־נפוצותו. הספר שלו אינו שואב את העובדות הלשוניות מקורפוס הומוגני (\seesref{sec:theory}), אלא מערבב טקסטים שונים ממחברים, תקופות וטיפוסים שונים; יתכן שבקורפורה אחרים ההתנהגות התחבירית של {\thesforms} שונה, וכוללת צירוף {\thesforms} עם \OE{þe} כמרכזי (הדבר טעון בדיקה{\tofurtherresearch}).
	\end{excomment}
\end{excomments}
